\chapter{Introducción. Antecedentes} \label{ch:introduction}

\mynote{En esta sección se presenta una breve introducción al tema y al estado del arte. La extensión no debe superar las 1000 palabras.
Se pueden introducir referencias bibliográficas (detalladas en la sección correspondiente).}

La firma espectral de un cuerpo es el tipo de respuesta que el mismo posee cuando es radiado. Cada tipo de superficie interactúa con la radiación de manera diferente, absorbiendo algunas longitudes de onda muy concretas y reflejando otras diferentes en proporciones determinadas. Actualmente la misma es determinada utilizando satélites activos, transmitiendo un tipo de señal conocida, o pasivos, donde el transmisor utilizado es otro satélite o el sol. 

Dado que al utilizar al sol como transmisor se desconoce la fase inicial de la señal transmitida no se puede determinar el desfase que el cuerpo induce sobre la señal. Por lo tanto, la utilización de un radar activo es requerido. En general, para aplicaciones espaciales se debe mantener controlada la potencia consumida, por lo tanto se utilizan radares pulsados dado que se disminuye el tiempo de transmisión configurando la antena en modo transmisión y recepción en tiempos distintos.

Como la interacción entre la superficie y la señal varía en función de la polarización de la señal, vertical u horizontal, se requiere que el radar pueda transmitir y recibir en ambas polarizaciones para poder caracterizar completamente la respuesta del cuerpo iluminado. Si los datos se ordenan en todas las combinaciones posibles de polarizaciones en forma de una matriz, la misma se llama matriz de dispersión.

Para poder medir la matriz de dispersión es necesario tener caracterizado todos los subsistemas del radar, así como conocer la distancia entre el mismo y el cuerpo, para poder eliminar el efecto que el medio induce en la señal. 

En este trabajo se construye un modelo de ingeniería de un radar para la determinación de la matriz de dispersión de distintos cuerpos iluminados. Como la distancia entre el radar y el cuerpo es chica, entre de 2 a 4 metros, la utilización de un radar pulsado no es viable dado que el tiempo de ida y vuelta de la señal resulta comparable con la longitud del pulso transmitido. Es por eso que se utiliza un esquema de frecuencia modulada de transmisión continua (radar FMCW), lo cual implica que la transmisión y recepción es simultánea. Este tipo de radares son utilizados para diversas aplicaciones como altímetros, medidores de velocidad de vehículos, radares de proximidad para evitar choques o para imágenes SAR \cite{Richards2010}.

Este tipo de radares mide la diferencia de fase entre la señal transmitida y recibida para determinar la distancia y velocidad del cuerpo iluminado. De esta forma, es necesario algún tipo de modulación de la señal transmitida. Las modulaciones mayormente utilizadas son triangular, diente de sierra, cuadrada o escalonada, cada una posee diferentes propiedades \cite{Basics2015}.

Como no se encontró ninguna publicación que utilicen este tipo de radares para el área de interés en el que se lo quiere aplicar, sólo una sección de cada publicación que se utiliza como referencia es de utilidad. Siendo la misma utilizada como referencia para cada subsistema del radar. A continuación se listan las principales y sus utilidades.

\begin{itemize}

    \item El procesamiento de la señal recibida utilizando una modulación triangular es detallado en \cite{Chang2006}, utilizando una modulación escalonada en \cite{steppedFreq} y con diente de sierra en \cite{Shen, Varavin2007a}.

    \item En \cite{Shen} se realiza un análisis de la complejidad numérica y algorítmica del demodulador transmitiendo con una modulación de diente de sierra.

    \item En \cite{Brennan2014a} se hace uso de un radar FMCW para medir distancias con una resolución milimétrica haciendo un análisis de la potencia recibida y del desfase requerido que haya en la resolución de distancia para evitar ambigüedades en rango.

    \item En \cite{Kurt2007} se presentan distintos mecanismos para mejorar la resolución en rango utilizando una modulación triangular.

    \item En \cite{Kurt2007, LeChevalier2011} se estudian distintos mecanismos para suprimir el clutter, el cual es el ruido de ecos provenientes de otros cuerpos.

    \item En \cite{Lipa1990} se expone el procesamiento de un radar FMCW para detección de blancos en movimiento.

    \item En \cite{Brooker2005} se detalla sobre el diseño e implementación de un radar FMCW enfocándose en ruido de fase del generador, de alinealidades del modulador, su relación con el ancho de banda y con la resolución en rango. Otras publicaciones que detallan un diseño de radar son \cite{Chan2009, Wavemaker2015}.

\end{itemize}
