\chapter{Resultados y líneas futuras}

El presente capítulo sirve de sumario a los resultados obtenidos tras la finalización del proyecto. Se encuncian las 
conclusiones y se propone las diferentes lineas de ampliación del trabajo.

\section{Resultados}

A continuación se listan los resultados obtenidos de los ensayos realizados.
\begin{itemize}
	\item Para destrucción de TRMs ambos calibradores poseen el mismo desempeño. Pueden calibrar perfectamente el resto de los 
		elementos.
	\item El método de calibración por acoplamientos mútuos es mucho más robusto que el clásico ante fallas en el generador 
		de las señales a calibrar, tanto en ganancia como en fase.
	\item Comparando los desvíos de todos los set de datos, se aprecia una peor respuesta cuando se realizan apuntamientos 
		en dirección horizontal, esto es, en la dirección donde se encuentra la mayor cantidad de elementos radiantes.
	\item Por no abarcar todo el sistema de transmisión/recepción de la antena, el método de calibración clásico no solo no 
		puede calibrar correctamente, sino que también puede llevar el estado de la señal a uno más alejado al deseado.
	\item El método de calibración convencional tiene más puntos de falla que el de calibración por acoplamientos mutuos.
	\item La falta de ortogonalidad generados por desvíos en la configuración de los defasadores afecta principalmente a la 
		estimación de la ganancia de los elementos radiantes.
	\item Las incertidumbres individuales de la señal de transmisión son ampliamente disminuídas al ser transferidas a la 
		ganancia de lóbulo principal del diagrama de radiación, esto ocurre por promediarse dichas señales al utilizar antenas 
		con un gran número de elementos radiantes.
	\item En el caso de dispersiones de fase de los códigos de walsh y de ganancia de la chirp réplica, no se aprecian incrementos
		de dispersiones al realizar apuntamientos con la antena.
\end{itemize}

\section{Líneas futuras}

Este trabajo es la base para varias posibles líneas futuras de trabajo, a saber:
\begin{itemize}
	\item Para un ensayo más realista, se puede introducir la limitación de la potencia máxima y mínima que soporta el lazo 
		de recepción de una antena. El efecto de esta limitación es la de disminuir la cantidad de lazos de calibración interna, 
		por ende, la cantidad de ecuaciones para calibrar la antena.
	\item Para una modelización más realista, se puede introducir que el cambio de fase de los defasadoes es de a pasos discretos
		en vez de contínuos.
	\item Para el caso de destrucción de componentes, por ejemplo los TRMs, sobre el modelo de antena se pueden realizar ensayos 
		de las estrategias a tomar para corregir el diagrama de radiación configurando los atenuadores y defasadores cercanos al 
		elemento dañado.
	\item Se puede modificar el algoritmo del método de calibración por acoplamientos mútuos para la detección y medición de 
		la planitud de antena. Hay varias consideraciones a tener en cuenta, la primera es que el método no puede determinar 
		unívocamente el estado de planitud la antena (hay dos posibles soluciones por la naturaleza del mismo), se debe hace uso de 
		algún sistema externo para determinar cual de las dos posibles soluciones es la real. La segunda es que, para poder determinar
		la cantidad de acoplamientos que hay en el panel y para disminuir la incertidumbre en los mismos, se deben calibrar la antena 
		en todos sus modos a la vez.
	\item Se puede realizar un ensayo modificando la distribución de la RFDN para determinar que configuración es la más robusta ante 
		las dispersiones del comportamiento de dichos componentes.
\end{itemize}

\section{Conclusiones}

En la presente tesis se introdujeron los conceptos básicos de un conjunto de antena de fase variable polarimétrica. La cual 
presenta la versatilidad de no solo poder modificar el apuntamiento electrónicamente, por efecto de construcción e interferencia 
electromagnétca, sino que transmite y recibe en dos tipos de polarizaciones a saber H y V.

Para lograr un mejor rendimiento del sistema completo, es extremadamente necesario poder conocer y mantener controlada la fase 
y atenuación de Tx/Rx. Esto se refleja en el diagrama de radiación, donde, los parámetros a tener controlados son la ganancia
y ancho (a -3dB) del lóbulo principal y la ganancia relativa de los lóbulos secundarios al lóbulo principal. En caso de 
deformaciones en dicho diagrama, no solo puede haber un apuntamiento indeseado, sino que se disminuye drásticamente la calidad 
del producto final de la aplicación para la cual pudo haberse utilizado dicha antena.

Para poder mantener controlada la ganancia de Tx/Rx, se investigaron distintos métodos de calibración, externa e interna. La 
calibración externa presenta el problema de, al utilizar blancos en tierra (transponders o corner reflectors), el tiempo de 
revisita es muy grande. Por este motivo se hace uso de la calibración interna, con el cual se logra mantener controlada 
los parámetros individuales de cada elemento del conjunto de antena. 

Como método de calibración interna, se presentó el modelo clásico, el cual determina si un módulo TR funciona correctamente. 
Como desventajas, adolece de no poder calibrar el sistema en su totalidad por no abarcarlo completamente, depende fuertemente del
modelo térmico utilizado por la utilización de caracterizaciones de los componentes que no pertenecen a los lazos de calibración, 
la complejidad de la electrónica aumenta por el agregado de hardware dedicado y se requiere mantener la temperatura de los 
componentes dentro del rango de las temperaturas caracterizadas.

Se desarrolló un modelo de calibración convencional que abarca todo el sistema, evitando así el gasto de recursos en las 
campañas de caracterización, en tener que controlar tanto la temperatura de los componentes, en tener que agregar hardware 
dedicado de calibración. Pero requiere que se pueda transmitir y recibir de a pares de elementos a la vez. 

A la hora del modelado de los métodos de calibración y de la antena, se requiere que el comportamiento de cada componente 
individual de la antena sea modelado en RF, para esto, se requiere la utilización de parámetros S. El modelo de antena 
desarrollado es muy versatil para ensayar el comportamiento de cualquier conjunto de antena de distribución rectangular, 
pudiendose modificar la electrónica asociada a un mismo panel para determinar la mejor distribución ante posibles fallas.
A su vez, se lo puede reutilizar para ensayar otros métodos de calibración.

Se utilizó el modelo de antena para determinar si los desvíos individuales de ganancia y fase de cada señal transmitida que 
componen la antena afectan de igual magnitud en la ganancia del lóbulo principal del diagrama de radiación y se llegó a la 
conclusión que a medida que se utiliza una antena con mayor cantidad de elementos radiantes, es menor la incertidumbre en este 
parámetro. Por ejemplo, el desvío estándar de la ganancia del diagrama de radiación resulta 10 veces menor que el desvío de 
ganancia de cada módulo TR para una antena de 70 elementos radiantes.

Por último, al realizar comparaciones de ambos métodos de calibración con desvíos de distintas naturalezas (desvíos de 
comportamiento de distintos componentes, destrucción de componentes, inestabilidad en el generador, incertidumbre de medición 
del receptor, etc), se llegó a la conclusión que el método alternativo es más robusto que el clásico, por ende, se lo 
debería utilizar como complemento del clásico.

